世衛稱中國台灣 環球：台灣更鬱悶了

武漢肺炎疫情對全球產生重大影響，而世界衛生組織對待台灣的方式，引發許多國家不滿，認為應該讓防疫有成的台灣，參與即將到來的世界衛生大會（WHA）。然而，在大陸勢力打壓下，世衛依然逢迎中共，並在會中說出「中國台灣」一詞，引發台灣的不滿。近日中共官媒《環球網》語帶嘲諷地說「台灣更鬱悶了」，同時呼應外交部發言人華春瑩日前的說詞，強調會幫台灣「做出妥善安排」避免陷入公衛危機。

第七十三屆WHA即將在5月18日舉行，許多國家也聲援台灣，希望台灣能參與其中，共享重要的防疫經驗。然而，中共官媒《環球網》近日發表相關報導，再度強調世衛方面的說法，並大讚「中國台灣」這項稱呼符合兩岸目前的認知。

《環球網》也說，該說法讓台灣部分媒體直呼「矮化」，甚至調侃地說「台灣更鬱悶了」，箝制台灣國際空間的動作可說是相當明顯。《環球網》更強調，中方會做出妥善安排，確保台灣地區能夠有效且及時地應對公共衛生事務。

wfc
你咪拎住個名慢慢打丁
係呀有個名就收服左台灣啦

台軍笑呵呵

好的，支那武漢肺炎。

Yes, Chi Na Wuhan virus.

屌你，真係好似d畀人飛左又唔敢應嗰d EX咁，酸到仆街

台灣撚會理who

收唔到咪要嘴炮

咁想統一咪叫台灣中國囉 係唔知台灣想唔想認你做細佬姐

輸到咁都打飛機

台灣改緊憲法喇
繼續打J話台灣係支那一部份

咪唔入囉
Who都冇撚用架啦